\chapter{Einf\"uhrung}
\section{Problemstellung und Vision}
Um die \gls{HSR} vorzustellen werden immer wieder neue, innovative Projekte gesucht. Ein solches Projekt ist aktuell der \gls{VRM}. Dieser vom ICOM mitentwickelter Bewegungssimulator wird an Pr\"asentationen erw\"ahnt und Besuchern der \gls{HSR} vorgezeigt. Nun ist die Idee entstanden, ein HSR-Game dazu zu entwickeln. \\
Aus den Resultaten der vorangegangenen SA, zwei 3D-Modelle der \gls{HSR}, wurde eines ausgew\"ahlt. Da dieses beim n\"aheren betrachten Unsauberkeiten aufweist, wurde vorgeschlagen, dass das Spiel \"uber der \gls{HSR} in der Luft stattfinden sollte. Schon bald konnten diverse Spielideen vorgestellt werden. \\
Es entstand die Vision eines Spiels wie "`Mario Kart"' mit Drohnen. Die Vision wurde mit einem \gls{MoBrd} visualisiert:

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.70\textwidth]{Bilder/Moodboard.png}
	\caption{Vision des Spiel}
\end{figure}

\hypertarget{sec:rahmenbedingungen}{\section{Rahmenbedingungen}}
Folgende Rahmenbedingungen wurden mit dem Betreuer und dem Vertreter des ICOMs erarbeitet:
\begin{itemize}
	\item Game mit einem, zwei bis mehreren Playern (kein Strategie-Game).
	\item Getestet  und  demonstrierbar  mit  einem  und  zwei  Spielern  (es  stehen typischerweise zwei \gls{VRM} zur Verf\"ugung).
	\item Spielbar  mit  \gls{VRM} Plattform  auch  \"uber das  Internet  mit  \"ortlich  getrennten \gls{VRM} Plattformen.
	\item Interaktiv, mit Kollisions-Erkennung.
	\item Mit virtuellem Flugger\"at.
	\item Der Campus der \gls{HSR} ist wiedererkennbar.
\end{itemize}

\section{Ziele}
Das Hauptziel ist es ein kurzweiliges Spiel zu entwickeln. Die Unterziele sind mehrheitlich durch die Rahmenbedingungen vorgegeben (siehe vorheriges Kapitel \hyperlink{sec:rahmenbedingungen}{"`Rahmenbedingungen"'}). Wichtig ist sicher, dass das Gel\"ande der \gls{HSR} erkennbar ist.
Weitere Unterziele:
\begin{itemize}
	\item Realistische Bewegungen
	\item R\"uckstoss bei Schuss
	\item Erstellung eines Videos zum Spiel
	\item Saubere Dokumentation
	\item Erweiterbarkeit unterst\"utzen	
\end{itemize}

\section{Vorgehen}
Da eine visuelle Programmiersprache verwendet wird, wird die Synchronisation erschwert.
Somit musste das Projekt grob aufgeteilt werden. Ein Teammitglied \"ubernahm
die Programmierung der Spiellogik w\"ahrend das andere Teammitglied vorwiegend f\"ur
Usability, Gestaltung, Input und Testing verantwortlich war. \\
Durch das Nachprogrammieren von Tutorials\footnote{\url{https://docs.unrealengine.com/latest/INT/Videos/}}, welche offiziell von der Unreal Game Engine zur Verf\"ugung gestellt wurden, konnte die Machbarkeit einzelner Spielelemente gepr\"uft werden. Vieler dieser Elemente konnten anschliessend direkt in das Projekt eingebunden werden.
